醫療券配眼鏡 黑店起價

醫療券配眼鏡 黑店起價

食物及衞生局局長陳肇始

【本報訊】政府完成檢討醫療券，擬限制視光服務可用金額，引起視光師業界不滿。昨日有聽眾致電電台節目投訴指曾光顧一間眼鏡店，店方指配眼鏡後若用醫療券付款須預約時間取鏡及加價，若用現金則可立即取貨。食物及衞生局局長陳肇始指用醫療券需加錢並不合理，當局以前也獲悉有關情況，衞生署會研究如何跟進。

陳肇始：違規者或剔出名單

政府將醫療券用於視光服務的金額設上限，每兩年最多可用2,000元。陳肇始昨出席電台節目時表示，政府希望長者將醫療券用於基層醫療服務，根據衞生署數據，服務提供者申報金額逾4,000元的個案中有七成多來自視光師，情況不理想。

有聽眾致電節目表示，家中長者到眼鏡店驗眼時獲承諾能夠驗出是否有白內障，結果用了千多元配眼鏡，其後眼鏡店職員反口指無法檢驗，並着長者向眼科醫生求醫。另一聽眾則投訴：「配咗眼鏡，佢問我用咩畀錢，用現金即刻攞到，用醫療券要約，另外加錢。」陳肇始指若市民懷疑患眼疾或白內障，應向眼科醫生求診；而用醫療券須加錢並不合理，市民可向衞生署投訴，違規者或會被剔出名單。

安老事務委員會主席林正財則表示，歡迎有視光師業界建議將配眼鏡剔出醫療券使用範疇，社會可就此研究。

另外，早前一隻懷疑與主人散失、誤闖貨船由泰國來港的小狗被漁護署接走後同日遭人道毀滅，陳肇始指狗隻來自狂犬病國家，漁護署是按既定程序處理。漁護署昨表示，報稱為該狗隻登船前的畜養人代理人早前聯絡該署，向署方出示畜養人授權處理狗隻屍體的文件，昨午署方陪同代理人將狗隻遺體運送至寵物善終機構；該署會與代理人跟進狗隻遺體的後續處理。

■記者陳沛冰

上一則
上一則
港大醫學院實習前培訓減三周

下一則
下一則
洋漢闖荔景站路軌裸跑

其實點自己淘眼鏡 又唔知深度

可以去眼科check度數
交低200會有張書面表格寫你近視,散光,etc
張野send去大陸,國外就配到

注意返“配眼鏡嘅度數"
同"實質眼晴度數"唔同
配眼鏡用嘅度數係要調整過
然後你戴先唔暈同易適應